<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <data noupdate="1">
        <record id="email_template_oath_severity" model="mail.template">
            <field name="name">Gravedad de Juramento</field>
            <field name="model_id" ref="hr_employee_policy.model_hr_policy"/>
            <field name="email_from">${user.email_formatted |safe}</field>
            <field name="subject">Gravedad de Juramento</field>
            <field name="body_html" type="html">
                <div style="margin: 0px; padding: 0px;">
                    <p style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 13px;">
                        Bajo la gravedad de juramento manifiesto que la información consignada
                        en el presente documento es verídica, por lo cual, lo datos aquí
                        contenidos corresponden a la realidad y están acordes a mis calidades,
                        estudios, experiencia laboral y aptitudes como trabajador.
                    </p><br/>
                    <p style="margin: 0px; padding: 0px; font-size: 13px;">
                        En cumplimiento de las políticas corporativas del GRUPO SANCHO, por la presente
                        requerimos a que nos informe sí actualmente se presentan una o más de las siguientes
                        situaciones en la relación comercial entre el GRUPO SANCHO y algún
                        Cliente y/o Proveedor de las Empresas:
                        <ol>
                            <li>Existe algún parentesco hasta cuarto grado de consanguinidad entre cualquier empleado actual
                            de uno más de las siguientes sociedades (SANCHO BBDO, SISTOLE S.A.S., OMD COLOMBIA S.A.S.,
                            MEDIAWISE SOLUTIONS S.A.S., PHD COLOMBIA S.A.S., PROXIMITY COLOMBIA S.A., SEÑOR LOPEZ S.A.S.,
                            COMMON SENSE S.A.S., Destiny S.A.S.) (en adelante “Compañías del Grupo Sancho”)
                                y algún Cliente y/o Proveedor de las Empresas.
                            </li><br/>
                            <li>Existe alguna relación hasta segundo grado de afinidad entre cualquier empleado actual de
                                una o más las Compañías del Grupo Sancho y algún Cliente y/o Proveedor de las Empresas.
                            </li><br/>

                            <li>Existe algún nexo comercial entre cualquier empleado actual de una o más de las Compañías
                                del Grupo Sancho y algún Cliente y/o Proveedor de las Empresas.
                            </li><br/>
                        </ol>
                        <br/>
                        En caso de no dar respuesta a este requerimiento dentro de los primeros 10 días calendario
                        siguientes a esta comunicación, entendemos que su respuesta es que no se presenta ninguna de
                        las situaciones anteriores, no obstante si a futuro se definiera o se conociera que sí se
                        presentaron una o más de las situaciones consultadas, se considera como una falta e
                        incumplimiento del empleado frente al GRUPO SANCHO. En consecuencia, el GRUPO SANCHO se
                        reserva cualquier acción legal que hubiere lugar para la reparación de los daños y perjuicios
                        ocasionados por esta falta.
                    </p>
                </div>
            </field>
            <field name="report_name">Gravedad de Juramento</field>
            <field name="lang">${user.partner_id.lang}</field>
            <field name="user_signature" eval="False"/>
            <field name="auto_delete" eval="True"/>
        </record>
    </data>
</odoo>